首次有考生因作弊被取消所有中學文憑試科目成績

中學文憑試明日放榜，今年首次有考生因作弊，被取消所有科目的考試成績。

有一名考生被發現於考試期間，身上藏有大量與應考科目有關的筆記及小紙條，被定為嚴重違規。試場主任要求對方交出身上物品，該名考生亦承認有關行為，被考評局定為蓄意作弊，並取消文憑試所有科目成績。

另外，考評局今年接獲79宗違反手提電話規則的個案，與去年相若，當中有兩名考生成績被降級。

考評局公開考試總監李王鍏表示，今年有很多考生在不知情下，被家長將手機放進書包，亦有家長在口試期間致電關心考生。李王鍏提醒家長關心子女考試情況，宜改善溝通，盡量避免在考生到達考場後致電。

00後既，如果你地唔想再俾人話有原罪俾人睇死既話，爭氣少少好嘛

都接近成年 但連一場咁重要既考試都咁多錯漏失誤 又心術不正 仲創埋被dq既歷史 00後

band 3

熄機都唔識

今年有很多考生在不知情下，被家長將手機放進書包，亦有家長在口試期間致電關心考生。李王鍏提醒家長關心子女考試情況，宜改善溝通，盡量避免在考生到達考場後致電。

不如估下放榜後有幾多個排隊上IFC重練人生

被家長將手機放進書包

屌你老味咁都有人信

應該衰係收卷果時啦
見佢咁有耐未出黎
一打就出事

d家長on9咪生埋d on9仔
考試都打去托柒咩

00後就是這樣

以為走左去玩，叫佢番黎讀書

俾老母累撚死

記者會個陣有講過
本人手機的確放左係櫈底
但係佢呀媽就趁佢唔為意放多一部落書包
臨完個陣打比佢
結果就出事仲扣埋分
我係個考生都唔知嬲好定喊好

我返到去實

出貓唔緊要
出貓比人捉算你唔好彩
但你抄紙仔出貓都有問題
你仲抄幾張係唔係on 9
一早攞定加紙果張紙抄又得, 用電話/palm 比人捉到都開唔到你機
真係抵佢取消哂所有成積

即刻唔撚讀抗議 炒咗都唔補考

雖然我都覺低死
但係冇證據情況下取消其他科成績唔似香港政府部門嘅做法 以往咩都係有證有據先會做

入試場門口即刻閂電話我以為係常識